<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>The Data Fixer</title>
    <link>https://thedatafixer.xyz/</link>
    <description>Recent content on The Data Fixer</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 07:18:02 -0700</lastBuildDate><atom:link href="https://thedatafixer.xyz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>¡Hola Mundo!</title>
      <link>https://thedatafixer.xyz/posts/hello_world/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 07:18:02 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://thedatafixer.xyz/posts/hello_world/</guid>
      <description>Pequeña introducción al blog theDataFixer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Hablemos!</title>
      <link>https://thedatafixer.xyz/hablemos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedatafixer.xyz/hablemos/</guid>
      <description>¿Quieres hablar sobre datos, tecnologías, inquietudes, problemas, experiencias, o cualquier otro tema relacionado? ¡Hablemos!
Como me apasiona este mundo increíble y como sé que hablando sobre estos temas surgen ideas o incluso se resuelven dudas, mi intención es ayudar al tener una charla en google meet de máximo 30 minutos.
La estructura de la llamada puede ser de la siguiente manera:
A qué te dedicas Tema a platicar Cierre Sí, es gratis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[~] $ whoami</title>
      <link>https://thedatafixer.xyz/whoami/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedatafixer.xyz/whoami/</guid>
      <description>Soy Omar Valdez.
Mi propósito es compartir mi conocimiento con la comunidad interesada en el fascinante mundo de los datos, y mi objetivo es abarcar todo el ecosistema del ciclo de vida de los datos, desde la generación hasta el despliegue. Además, quiero destacar los elementos clave que subyacen en el ciclo de vida de los datos, como la seguridad, la gestión de datos, las operaciones de datos (DataOps), la arquitectura de datos, la orquestación, y la ingeniería de software.</description>
    </item>
    
    
    <item>
      <title>Data for Dummies</title>
      <link>https://thedatafixer.xyz/datafordummies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedatafixer.xyz/datafordummies/</guid>
      <description>Si alguna vez te has sentido abrumado por términos como Data Lake, metadata o Data Governance, entonces llegaste al lugar correcto. Sé que incluso para un mismo concepto existen diferentes interpretaciones, por lo que mi intención no es definir, sino explicar de forma sencilla la palabra acompañado de un ejemplo o un contexto.
Si crees que falta agregar algún concepto, o si deseas editar algún término, puedes hacer un comentario al final de esta publicación, o de igual manera puedes contactarme de la forma que se te haga más fácil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DE Zoomcamp: Modulo 1</title>
      <link>https://thedatafixer.xyz/special/dezoomcamp-module-one/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedatafixer.xyz/special/dezoomcamp-module-one/</guid>
      <description>Work in progress</description>
    </item>
    
    
    <item>
      <title>Usos</title>
      <link>https://thedatafixer.xyz/usos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedatafixer.xyz/usos/</guid>
      <description>Debido a que me fascina todo lo que es FOSS (Free and Open Source Software), quisiera compartir las herramientas y ajustes que tengo en mi computadora personal. La razón principal por la cual hago esto es porque a mi me hubiera encantado saber en su momento el proceso de personalizar la apariencia de interfaz de usuario para hacerla lo más visualmente atractiva y lo más eficiente posible, y es por ello que lo pongo público.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
